台男為中國紅色統一黨收購總統連署書 沒賺到錢還得坐牢罰百萬台幣

〔記者張瑞楨／台中報導〕中國紅色統一黨主席黃榮章，想要參選今年1月舉辦的總統選舉，他委託該黨臉書小編林女，用錢去收購連署書，林女以每張連署書200元酬勞，委託人力仲介業者王女，王女透過LINE向選民收購連署書，每張酬勞100元，她自己賺100元，男子陽文豪認為有利可圖，以每張80元價格向選民收購連署書，想要賺20元差價，還打出「不限年齡！國中生也可以！」廣告，卻因價格太低而乏人問津，還被警察查獲，台中高分院認為他有前科，嚴重破壞選風，依總統副總統選舉罷免法，判處徒刑1年1月，再併科罰金100萬元，可上訴。

判決書指出，黃榮章（潛逃至中國，通緝中）去年6月成立中國紅色統一黨，他想選總統，必須取得28萬384人的連署書（實際上黃榮章僅取得67張連署書），遂萌生以每張200元價格，收購連署書的念頭，去年9月委託林女，林女把此任務「發包」給女子王女（兩人一審皆判刑6月，併科罰金80萬元，緩刑2年，條件是支付公庫10萬元）。

王女想賺取每張連署書100元的差價，去年9月在數個LINE群組打廣告，「現有一個不用工作的方法就可以賺錢，只要簽署一張100塊。你有本事簽30張50張，我一樣馬上轉給你」，曾加入盜刷信用卡集團，有多項前科的男子陽文豪（暱稱小綠），認為有利可圖，把王女的廣告詞，轉貼到網路上，僅更動金額，「一張100塊」，改為「一張80塊」，他想用80元收購連署書，再用100元賣給王女，賺20元差價。

陽男卻沒想到，80元太低，還被朋友取笑「你那個價錢實在是太低太低了，低到不像話、你已經不知道是第幾手哦！」陽男見朋友沒興趣，又在數個臉書與LINE群組內猛打廣告，還加註「有多少收多少！不限年齡！國中生也可以！」，但也僅有2人感興趣，詢問陽男連署方式，但尚未交易，就被警方查獲。

台中地院一審時，認定他觸犯總統副總統選舉罷免法第87條第1項第2款，對連署人行求賄賂罪，可處1至7年徒刑，併科100萬至1000萬元罰金，他雖坦承犯行，卻有詐欺、偽造文書等前科，還曾被宣告強制工作3年，素行不良，據此判刑1年1月。

陽男上訴二審，指自己犯行並非重大，對社會所生危害相對較輕，他得扶養失明父親，請求從輕量刑，他卻沒想到，上訴反而判得更重，台中高分院認為，陽男犯行戕害民主政治健全發展，影響民主政治正常發展甚鉅，不但判處與一審相同的1年1月徒刑，還再併科他100萬元罰金，可上訴三審。

【CLS國家】殺手請殺手請殺手請殺手請殺手去殺人 結果被篤灰全部被捕

判上判上判上判上判